<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog by @vlsidlyarevich</title>
    <link>https://vlsidlyarevich.github.io/</link>
    <description>Recent content on Blog by @vlsidlyarevich</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 23 May 2021 15:53:35 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://vlsidlyarevich.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Stepik - 6.4. Число инверсий в массиве</title>
      <link>https://vlsidlyarevich.github.io/posts/2021-05-23/</link>
      <pubDate>Sun, 23 May 2021 15:53:35 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://vlsidlyarevich.github.io/posts/2021-05-23/</guid>
      <description>Описание задачи Первая строка содержит число 1≤n≤10^5, вторая — массив A[1…n], содержащий натуральные числа, не превосходящие 10^9. Необходимо посчитать число пар индексов 1≤i&amp;lt;j≤n, для которых A[i]&amp;gt;A[j]. (Такая пара элементов называется инверсией массива. Количество инверсий в массиве является в некотором смысле его мерой неупорядоченности: например, в упорядоченном по неубыванию массиве инверсий нет вообще, а в массиве, упорядоченном по убыванию, инверсию образуют каждые два элемента.)
import java.util.ArrayList; import java.util.Arrays; import java.util.List; import java.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stepik - 4.2. Расшифровка Кодов Хаффмана</title>
      <link>https://vlsidlyarevich.github.io/posts/2021-05-06/</link>
      <pubDate>Thu, 06 May 2021 19:22:30 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://vlsidlyarevich.github.io/posts/2021-05-06/</guid>
      <description>Описание задачи Восстановите строку по её коду и беспрефиксному коду символов.
В первой строке входного файла заданы два целых числа k и l через пробел — количество различных букв, встречающихся в строке, и размер получившейся закодированной строки, соответственно. В следующих k строках записаны коды букв в формате &amp;ldquo;letter: code&amp;rdquo;. Ни один код не является префиксом другого. Буквы могут быть перечислены в любом порядке. В качестве букв могут встречаться лишь строчные буквы латинского алфавита; каждая из этих букв встречается в строке хотя бы один раз.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stepik - 4.2. Коды Хаффмана</title>
      <link>https://vlsidlyarevich.github.io/posts/2021-04-28/</link>
      <pubDate>Sun, 02 May 2021 19:45:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://vlsidlyarevich.github.io/posts/2021-04-28/</guid>
      <description>Описание задачи По данной непустой строке ss длины не более 10^4, состоящей из строчных букв латинского алфавита, постройте оптимальный беспрефиксный код. В первой строке выведите количество различных букв k, встречающихся в строке, и размер получившейся закодированной строки. В следующих k строках запишите коды букв в формате &amp;ldquo;letter: code&amp;rdquo;. В последней строке выведите закодированную строку.
Надежный шаг Чтобы решить данную задачу нужно посчитать частоту вхождения каждого символа в строку а после построить дерево где листья - символы имеющие свой вес (частота вхождения) а узлы - сумма всех нижестоящих узлов/листьев.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stepik - 4.1. Непрерывные слагаемые</title>
      <link>https://vlsidlyarevich.github.io/posts/2021-03-14-2/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Mar 2021 21:49:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://vlsidlyarevich.github.io/posts/2021-03-14-2/</guid>
      <description>Описание задачи По данному числу 1≤n≤10^9 найдите максимальное число k, для которого n можно представить как сумму k различных натуральных слагаемых. Выведите в первой строке число k, во второй — k слагаемых.
import java.util.Scanner; /** * Main * * @author Vladislav Sidlyarevich &amp;lt;vlsidlyarevich@gmail.com&amp;gt; * Created on 3/7/21. */ public class Main { //По данному числу 1≤n≤10^9 найдите максимальное число k,  //для которого n можно представить как сумму k различных натуральных слагаемых.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stepik - 4.1. Непрерывный рюкзак</title>
      <link>https://vlsidlyarevich.github.io/posts/2021-03-14/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Mar 2021 20:18:43 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://vlsidlyarevich.github.io/posts/2021-03-14/</guid>
      <description>Описание задачи Первая строка содержит количество предметов 1≤n≤10^3 и вместимость рюкзака 0≤W≤2⋅10^6. Каждая из следующих nn строк задаёт стоимость 0≤ci≤2⋅10^6 и объём 0&amp;lt;wi≤2⋅10^6 предмета (n, W, c, w) — целые числа). Выведите максимальную стоимость частей предметов (от каждого предмета можно отделить любую часть, стоимость и объём при этом пропорционально уменьшатся), помещающихся в данный рюкзак, с точностью не менее трёх знаков после запятой.
Надежный шаг Надежным шагом является выбор максимального кол-ва предметов с наибольшей стоимостью удельной единицы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stepik - 4.1. Задача о расписании</title>
      <link>https://vlsidlyarevich.github.io/posts/2021-03-10/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Mar 2021 20:18:43 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://vlsidlyarevich.github.io/posts/2021-03-10/</guid>
      <description>Описание задачи По данным n отрезкам необходимо найти множество точек минимального размера, для которого каждый из отрезков содержит хотя бы одну из точек. В первой строке дано число 1≤n≤100 отрезков. Каждая из последующих nn строк содержит по два числа 0≤l≤r≤10^9, задающих начало и конец отрезка. Выведите оптимальное число m точек и сами m точек. Если таких множеств точек несколько, выведите любое из них.
Надежный шаг Надежным шагом является выбор правой точки отрезка который ближе всех к началу с последующим удалением всех отрезков которые точка захватила</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stepik - 2.3. Наибольший общий делитель</title>
      <link>https://vlsidlyarevich.github.io/posts/2021-02-19/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Feb 2021 20:18:43 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://vlsidlyarevich.github.io/posts/2021-02-19/</guid>
      <description>Описание задачи По данным двум числам 1≤a,b≤2⋅10^{9} найдите их наибольший общий делитель.
import java.math.BigInteger; import java.util.Scanner; /** * Main * * @author Vladislav Sidlyarevich &amp;lt;vlsidlyarevich@gmail.com&amp;gt; * Created on 2/19/21. */ public class Main { //По данным двум числам 1≤a,b≤2⋅10^{9}  //найдите их наибольший общий делитель.  public static void main(String[] args) { Scanner scanner = new Scanner(System.in); BigInteger a = scanner.nextBigInteger(); BigInteger b = scanner.nextBigInteger(); scanner.close(); System.out.println(calculate(a, b)); } private static BigInteger calculate(BigInteger a, BigInteger b) { if (a.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stepik - 2.2. Последняя цифра большого числа Фибоначчи</title>
      <link>https://vlsidlyarevich.github.io/posts/2021-02-16/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 22:38:43 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://vlsidlyarevich.github.io/posts/2021-02-16/</guid>
      <description>Описание задачи Дано число 1≤n≤10^7, необходимо найти последнюю цифру n-го числа Фибоначчи. Как мы помним, числа Фибоначчи растут очень быстро, поэтому при их вычислении нужно быть аккуратным с переполнением. В данной задаче, впрочем, этой проблемы можно избежать, поскольку нас интересует только последняя цифра числа Фибоначчи: если 0≤a,b≤9 — последние цифры чисел F(i) F и F(i+1) соответственно, то (a+b) mod10 — последняя цифра числа F(i+2).
import java.util.Scanner; public class Main { public static void main(String[] args) { Scanner scanner = new Scanner(System.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://vlsidlyarevich.github.io/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vlsidlyarevich.github.io/about/</guid>
      <description>Hello there, mate 👋 That is my blog. You can find there:  Coding stuff (JVM Langs, Golang) Algos (which i don&amp;rsquo;t know, lol) Book articles DevOps stuff  Social Links  Blog - link Linkedin - link Gmail - vlsidlyarevich@gmail.com P.S. You can visit mate solairove for more software-related content.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
